[2018DSE]升中六暑假點溫書好

有冇考得好嘅巴絲可以分享下
Core同Elective 可以點準備
暑假時間可以點運用好

讀咩

hist econ

+1

視乎你本身成績點樣

electives 黎講, 最好暑假清晒concepts, 成績好既可以開始操多D paper/exercise, 成績冇咁好既就主要重溫concepts.

core就一定要keep住浸淫下, 唔好耐唔耐先睇幾下, 暑假開始浸既話, 底子幾差都可以上到4左右, 好既自然更上層樓.

深入D既就想合再講

知

成績ok 係數差D
巴打你建唔建議去補數 定係自己溫書操pp

你假設自己係dse成績係點？

數差可以考慮私補
自己溫既話 睇你有無悟性

同意, 數底好既睇下examples已經明晒嗰個chapters既做法同埋應用, 冇謂花錢補
數底麻麻既話, 自己溫就會好晒時間, 不如花少少錢搵人講解下

Lm

我個時係幾乎日日摺自修室
但成效唔大，發夢多
諗住日日溫10粒鐘，最後6-7粒鐘都已達極限，多數2-3粒鐘收檔
係叫做堅持到日日摺係個溫書環境到
所以我覺得第一件事set個合理target比自己先
如果唔係chur開嘅人，暑假一開始日日溫2-3粒鐘先，再慢慢加上去

然後每日去自修室（或者係你嘅溫書地方）都要有planning
同意樓上巴打講core要浸，electives可靠短期操（如果concept夠清的話）
最好每朝都整篇中or eng p123 mock/文言文練習/睇下中or英新聞先
晏就就睇你係邊類人
1. 想連續溫幾日同一科
2. 想梅花間竹咁溫唔同科
我個人覺得1係好啲嘅
我自己多數係用3-4日溫同一科

整個calendar寫明邊日溫邊科，溫幾耐，溫完寫低完唔完成到當日tagret

同路人
我自己core除咗數都唔錯但係啲electives就兩年都冇上過堂咁濟依家要死追
自己暫時有睇下書想中英文穩陣啲但都驚咁落去溫唔翻切bio econ同數

爸打最後幾分

一齊加油

我667 phy chem econ
唔算好勁但都有少少心得
先講maths 同 electives
最好温筆記後即做pp
Pp 要 by topic 唔好 咁快做by year
而econ 年年係最遲考
Dse期間有十七日温
所以我study leave focus phy chem only (時間一定唔夠要有取捨)
做哂pp + 知錯能改 一定有lv 5 or above
而暑假要多温中英LS
好多嘢要記要背
早啲背係會唔記得 但係再睇多一兩次就會上翻腦
唔好忽視每一份分卷
我以為中文作文同speaking 有5**點知得4 好彩綜合5**拉翻overall 5*
You never know
巴打仲有時間好好俾心機

有一點好重要:一定係做past paper 先
好多理科坊間exercise係大伏 錯concept out-syl 咩都有

個人認為通識學答題技巧就得
如果你平時做卷都吹到兩咀 成績唔差
有留意下新聞
我建議可以放少啲時間落通識
我好多fd都係符出同收入唔成正比
我就冇乜點溫 最後lv5
但如果你想入果科通識有高weighting就另計

當年中五升中六暑假，唔計星期六日紅日淨係放左3日假，其餘全部要返學補課，補課除左教書會做exercise同PP，同每日intensively溫2+個鐘書無分別
最後間學校入三大、八大率都好高（不過教出黎既人就好薯...）
加油，搏盡

廿尾

唔洗哂咁多時間溫中通 溫黎都冇用

Hist由07ce dbq做起
Essay就dse開始做
利申 2017得5

建議你每日去hku圖書館溫書
因為每個人aim既野唔同
但非hku學生去hku溫書就一定有motivation

巴打你數學大概aim咩分？
數學最緊要就keep住操唔好生疏
發覺邊題唔明記得問 再做到明

去hku 24hr房溫書